{
    "title": "皇母訓子十誡8",
    "range_remark": "(p.103-147)",
    "questions": [
        {
            "id": 1,
            "order": 1,
            "type": 1,
            "stem": "「真我」之義 以下何者為非",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)慧命",
                "(2)蘊靈",
                "(3)性真",
                "(4)真身"
            ]
        },
        {
            "id": 2,
            "order": 2,
            "type": 1,
            "stem": "「證真」之義以下何者為非",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "(1)證理",
                "(2)證入",
                "(3)證果",
                "(4)證覺"
            ]
        },
        {
            "id": 3,
            "order": 3,
            "type": 1,
            "stem": "「謂時當減劫,人壽日減,兵力等災相繼而起」, 以下何者正確",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "(1)劫濁",
                "(2)命濁",
                "(3)見濁",
                "(4)眾生濁"
            ]
        },
        {
            "id": 4,
            "order": 4,
            "type": 1,
            "stem": "佛經中對「彈指」一語,另有三種意義, 以下何者為非",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)許諾",
                "(2)歡喜",
                "(3)法喜",
                "(4)警告"
            ]
        },
        {
            "id": 5,
            "order": 5,
            "type": 1,
            "stem": "任兒等有「？」堆如山廣,歸陰去怎能把一文來裝,此「？」應為",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)財寶",
                "(2)錢財",
                "(3)金銀",
                "(4)家財"
            ]
        },
        {
            "id": 6,
            "order": 6,
            "type": 1,
            "stem": "「花露草霜」，比喻",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)人情冷暖",
                "(2)時間飛逝",
                "(3)事物無常",
                "(4)氣候無常"
            ]
        },
        {
            "id": 7,
            "order": 7,
            "type": 1,
            "stem": "如若是那時節佳期趕上,能否知轉人身得求「？」, 此「？」應為",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)大道",
                "(2)天道",
                "(3)玄黃",
                "(4)明師"
            ]
        },
        {
            "id": 8,
            "order": 8,
            "type": 1,
            "stem": "壓陰山六萬年何等苦狀,等下元遇普渡再登「？」, 此「？」應為",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)法船",
                "(2)法舟",
                "(3)法航",
                "(4)慈航"
            ]
        },
        {
            "id": 9,
            "order": 9,
            "type": 1,
            "stem": "有關「八自在」之意,何者為非",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)能示一身為多身",
                "(2)得一切法如有法想",
                "(3)諸根互用",
                "(4)示一塵身滿大千界"
            ]
        },
        {
            "id": 10,
            "order": 10,
            "type": 1,
            "stem": "拉人者必須要拉上覺路,救人者救到底方是",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)英豪",
                "(2)傑豪",
                "(3)賢儔",
                "(4)英雄"
            ]
        },
        {
            "id": 11,
            "order": 11,
            "type": 1,
            "stem": "所謂「八難」,謂有八種人因因果關係,均難以見聞佛法;以下何者為非",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "(1)生北勝身洲,有樂無苦不思修道",
                "(2)三惡道,惡業重難以見佛",
                "(3)世智聰辯,不肯信佛",
                "(4)生於佛前佛後,無緣見佛"
            ]
        },
        {
            "id": 12,
            "order": 12,
            "type": 1,
            "stem": "五誡告原佛子躬踐實修,明「？」識天意方是賢儔;此「？」應為",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)時機",
                "(2)天時",
                "(3)機運",
                "(4)天運"
            ]
        },
        {
            "id": 13,
            "order": 13,
            "type": 1,
            "stem": "人之壽命有限，妨修道，害慧命者",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)業魔",
                "(2)死魔",
                "(3)心魔",
                "(4)煩惱魔。"
            ]
        },
        {
            "id": 14,
            "order": 14,
            "type": 1,
            "stem": "逢生路惟一貫＿＿速求。",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "(1)天道",
                "(2)大道",
                "(3)法舟",
                "(4)法門"
            ]
        },
        {
            "id": 15,
            "order": 15,
            "type": 1,
            "stem": "所謂「六紀」, 以下何者為非",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)諸父有善",
                "(2)諸舅有義",
                "(3)昆弟有親",
                "(4)朋友有信"
            ]
        },
        {
            "id": 16,
            "order": 16,
            "type": 1,
            "stem": "「？」讀皮毛假自稱聖; 此「？」應為",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)佛家子",
                "(2)僧家子",
                "(3)道家子",
                "(4)儒家子"
            ]
        },
        {
            "id": 17,
            "order": 17,
            "type": 1,
            "stem": "修「？」乘之僧尼,應戒諸酒; 此「？」應為",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)小乘",
                "(2)中乘",
                "(3)上乘",
                "(4)大乘"
            ]
        },
        {
            "id": 18,
            "order": 18,
            "type": 1,
            "stem": "彈指，以下何者為對",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "(1)400念",
                "(2)三十瞬",
                "(3)600念",
                "(4)200念"
            ]
        },
        {
            "id": 19,
            "order": 19,
            "type": 1,
            "stem": "有關「五常」之意, 以下何者為非？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "(1)君義",
                "(2)母慈",
                "(3)兄友",
                "(4)弟恭"
            ]
        },
        {
            "id": 20,
            "order": 20,
            "type": 1,
            "stem": "小三災，何者為非",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)刀兵",
                "(2)疫癘",
                "(3)乾旱",
                "(4)饑饉"
            ]
        },
        {
            "id": 21,
            "order": 21,
            "type": 1,
            "stem": "三千六四萬八全然有份",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)三千六百賢",
                "(2)四萬八千聖",
                "(3)三千六百佛",
                "(4)四萬八千賢"
            ]
        },
        {
            "id": 22,
            "order": 22,
            "type": 1,
            "stem": "罡風降掃乾坤並掃宇宙,掃氣象刷三界另換「？」, 此「？」應為",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)乾坤",
                "(2)天地",
                "(3)宇宙",
                "(4)樞紐"
            ]
        },
        {
            "id": 23,
            "order": 23,
            "type": 1,
            "stem": "修道子如若是違背師命 遭天譴受五雷 ＿＿ 同哀。",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)七祖",
                "(2)九祖",
                "(3)玄祖",
                "(4)七玄"
            ]
        },
        {
            "id": 24,
            "order": 24,
            "type": 1,
            "stem": "「弓常應運領天命,口傳心印宏真道」,上句出自於",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)彌勒上生經",
                "(2)皇母十誡",
                "(3)黃河決堤埤文",
                "(4)彌勒下生經"
            ]
        },
        {
            "id": 25,
            "order": 25,
            "type": 1,
            "stem": "佛說法華經，後一日一夜說涅槃經滅度。",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)10年",
                "(2)12年",
                "(3)6年",
                "(4)8年"
            ]
        },
        {
            "id": 26,
            "order": 26,
            "type": 1,
            "stem": "「黑＿＿陰森森寒光滿地」。",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)七七",
                "(2)戚戚",
                "(3)悽悽",
                "(4)漆漆"
            ]
        },
        {
            "id": 27,
            "order": 27,
            "type": 1,
            "stem": "「麻木子頑梗子實實難化,費盡心用盡力屢下「？」;此「？」應為",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)東林",
                "(2)東郊",
                "(3)凡塵",
                "(4)九霄"
            ]
        },
        {
            "id": 28,
            "order": 28,
            "type": 1,
            "stem": "「為操辦三期事作難之甚,差千佛命萬祖降來「？」;此「？」應為",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)東林",
                "(2)東郊",
                "(3)凡塵",
                "(4)九霄"
            ]
        },
        {
            "id": 29,
            "order": 29,
            "type": 1,
            "stem": "「遵師命重天道方為「？」,學溫良恭儉讓和顏悅色」;此「？」應為",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)賢僚",
                "(2)賢士",
                "(3)聖賢",
                "(4)賢儔"
            ]
        },
        {
            "id": 30,
            "order": 30,
            "type": 1,
            "stem": "女遵著三從行「？」勿歪, ;此「？」應為",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)三綱",
                "(2)四德",
                "(3)五常",
                "(4)八德"
            ]
        },
        {
            "id": 31,
            "order": 31,
            "type": 2,
            "stem": "四海內皆兄弟速當救拯 ,先正己再成人＿＿＿＿",
            "answer": "化渡塵囂"
        },
        {
            "id": 32,
            "order": 32,
            "type": 2,
            "stem": "己欲立而立人天道之本 ,己欲達而達人＿＿＿＿",
            "answer": "化醒未覺"
        },
        {
            "id": 33,
            "order": 33,
            "type": 2,
            "stem": "先覺者化後覺＿＿＿＿",
            "answer": "同登覺路"
        },
        {
            "id": 34,
            "order": 34,
            "type": 2,
            "stem": "為前人打精神＿＿＿＿",
            "answer": "提拔後學"
        }
    ]
}